沈祖堯求學生「LEAVE NOW」

年輕人戴上眼罩、雨衣走上抗爭前線，並舉起雙手，無懼警方使用胡椒噴霧。何柏佳攝

【本報訊】八大校長會回應集會聲明時和理非非，只呼籲各方保持冷靜。中大校長沈祖堯昨日在個人facebook則留言，請學生立即離開。

嶺大︰無法接受放催淚彈

中大校長沈祖堯昨日在晚上約7時許，即警方施放催淚彈段約一小時，在個人facebook留言“my friends, my students, my children...in my tears I beg you...LEAVE NOW!”（我的朋友、學生、孩子…我流淚求你們…立即離開）。沈祖堯昨晚透過大學公關發放公開信，指看見示威者和警方衝突有「說不出的難過」，也被學生的赤子之心感動，並呼籲學生撤離現場；並希望執法人員冷靜克制，以對話解決問題。
八大校長會昨日發聲明指，示威者和警方之間的衝突致有人受傷感傷心難過。原文指，「尤其是因示威者與警方之間的對立，而導致有人受傷和遭逮捕，我們感到傷心難過」。校長會指非常關注牽涉其中的學生及所有人士的安全和福祉，呼籲各方保持冷靜、進行溝通及避免行動升級，並以文明及和平的方式處理問題。
教院及科大設立熱線支援參與集會的學生，浸大指有老師在現場和學生保持聯絡。對於周一開始的罷課，嶺大指會維持正常運作，按實際情況作安排。嶺大協理副校長陳清橋，昨在集會期間吸入催淚氣體，表示對警方發放催淚彈的做法，無法接受。

要爆4，不了

讀咁多書 但去到咁高位既時候 大部份人都會無曬人性

回名帶未

回夠帶未